<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Special thanks to Brother Leebert for his help in translation -->
    
    <!-- PriesthoodOrdinances Manifest -->
    <string name="app_name">LDS Ordenanzas</string>
    
    <!-- Titles used in MainMenu -->
    <string name="AnointingOil">Ungir con aceite</string>
    <string name="SealingAnointing">Sellar la unción</string>
    <string name="ConsecratingOil">Consagrar aceite</string>
    <string name="ConferringPriesthood">Conferir el sacerdocio y oficio</string>
    <string name="SettingApart">Apartar a oficiales y a maestros</string>
	<string name="FatherBlessing">Bendiciones de consuelo y de consejo</string>
	<string name="NamingChildren">Nombre y bendecir a un niño pequeño</string>
	<string name="Baptism">Bautismo</string>
	<string name="Confirmation">confirmación</string>
	<string name="Sacrament">Santa Cena</string>
	<string name="DedicatingHomes">Dedicar hogares</string>
	<string name="DedicatingGraves">Dedicar sepulturas</string>
    
	
	<!-- Text used to fill content in blessings.xml and Ordinance.java -->
    <string name="anointing_oil">
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Ungir con aceite</b></p>
        
	        <p>La unción la lleva a cabo un poseedor del Sacerdocio de Melquisedec. Él:</p>
			
			<b>1.</b> Pone una gota de aceite consagrado sobre la cabeza de la persona.<br />
			<b>2.</b> Coloca las manos levemente sobre la cabeza de la persona y la llama por su nombre completo.<br />
			<b>3.</b> Declara que actúa por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>4.</b> Declara que está ungiendo con aceite que ha sido consagrado para la unción y bendición de los enfermos y los afligidos.<br />
			<b>5.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.
			

        	<p><b>Bendecir a los enfermos</b></p>
			
			<p>Solamente los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec pueden bendecir a los enfermos o 
			afligidos. Por lo general, dos o más poseedores del sacerdocio bendicen a los enfermos, pero 
			uno solo podría efectuar tanto la unción como el sellamiento si fuera necesario. Si no se 
			dispusiera de aceite consagrado, de todos modos se podrá dar una bendición, sin la unción, 
			por la autoridad del sacerdocio.</p>
			
			<p>Un padre que posea el Sacerdocio de Melquisedec normalmente debe bendecir a los miembros de 
			su familia que estén enfermos.</p>
        	
        	<p>Los hermanos deben bendecir a los enfermos a petición de la persona enferma o de aquellos 
        	que estén sumamente preocupados, a fin de que la bendición se reciba de acuerdo con su fe (véase 
        	<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/24.13-14?lang=spa#13">D. y C. 24:13-14</a>,
        	<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/42.43-44?lang=spa#43">42:43-44</a>,
        	<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/42.48-52?lang=spa#48"> 48-52</a>).
        	Los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec que visiten hospitales no deben solicitar oportunidades 
        	de bendecir a los enfermos.</p>
        	
        	<p>Si una persona solicita más de una bendición para la misma enfermedad, el poseedor del 
        	sacerdocio no tiene que ungir con aceite después de la primera bendición. En cambio, da la 
        	bendición por la imposición de las manos y por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.</p>

			<p>La bendición de los enfermos tiene dos partes: la unción con aceite y el sellamiento de la unción.</p>
        	
		]]>
    </string>
    
    <string name="sealing_anointing">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Sellar la unción</b></p>
        
	        <p>El que sella la unción:</p>
			
			<b>1.</b> Llama a la persona por su nombre completo.<br />
			<b>2.</b> Declara que está sellando la unción por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>3.</b> Da palabras de bendición según le indique el Espíritu.<br />
			<b>4.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.
			
			<p>Normalmente dos o más poseedores del Sacerdocio de Melquisedec colocan levemente las manos 
			sobre la cabeza de la persona.<p>
        
        	<p><b>Bendecir a los enfermos</b></p>
			
			<p>Solamente los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec pueden bendecir a los enfermos o 
			afligidos. Por lo general, dos o más poseedores del sacerdocio bendicen a los enfermos, pero 
			uno solo podría efectuar tanto la unción como el sellamiento si fuera necesario. Si no se 
			dispusiera de aceite consagrado, de todos modos se podrá dar una bendición, sin la unción, 
			por la autoridad del sacerdocio.</p>
			
			<p>Un padre que posea el Sacerdocio de Melquisedec normalmente debe bendecir a los miembros de 
			su familia que estén enfermos.</p>
        	
        	<p>Los hermanos deben bendecir a los enfermos a petición de la persona enferma o de aquellos 
        	que estén sumamente preocupados, a fin de que la bendición se reciba de acuerdo con su fe (véase 
        	<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/24.13-14?lang=spa#13">D. y C. 24:13-14</a>,
        	<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/42.43-44?lang=spa#43">42:43-44</a>,
        	<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/42.48-52?lang=spa#48"> 48-52</a>).
        	Los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec que visiten hospitales no deben solicitar oportunidades 
        	de bendecir a los enfermos.</p>
        	
        	<p>Si una persona solicita más de una bendición para la misma enfermedad, el poseedor del 
        	sacerdocio no tiene que ungir con aceite después de la primera bendición. En cambio, da la 
        	bendición por la imposición de las manos y por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.</p>

			<p>La bendición de los enfermos tiene dos partes: la unción con aceite y el sellamiento 
			de la unción.</p>
			
			
		]]>
    </string>
    
    <string name="consecrating_anointing">        
        <![CDATA[
        	
        	<p><b>Consagrar aceite</b></p>
        
	        <p>Para consagrar aceite, el poseedor del sacerdocio:</p>
			
			<b>1.</b> Sostiene un recipiente abierto que contenga aceite de oliva.<br />
			<b>2.</b> Se dirige al Padre Celestial.<br />
			<b>3.</b> Declara que actúa por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>4.</b> Consagra el aceite (no el recipiente) y lo aparta para la unción y la bendición 
			de los enfermos y afligidos.<br />
			<b>5.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.<br />
        
        	<p>Uno o más poseedores del Sacerdocio de Melquisedec deben consagrar aceite de 
        	oliva antes de utilizarlo para ungir a los enfermos o afligidos. No se puede emplear 
        	ninguna otra clase de aceite.</p>
        	
        	<p>Los miembros no deben ingerir aceite consagrado ni aplicarlo sobre partes afectadas 
        	del cuerpo.</p>
        
		]]>
    </string>
    
    <string name="conferring_priesthood">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Conferir el sacerdocio y ordenar a un oficio</b></p>
        
	        <p>El poseedor del sacerdocio que efectúa la ordenación:</p>
			
			<b>1.</b> Llama a la persona por su nombre completo.<br />
			<b>2.</b> Declara la autoridad por la cual se efectúa la ordenación (el Sacerdocio Aarónico o el de Melquisedec).<br />
			<b>3.</b> Confiere el Sacerdocio Aarónico o el de Melquisedec, a menos que ya se haya conferido.<br />
			<b>4.</b> Ordena a la persona a un oficio en el Sacerdocio Aarónico o del de Melquisedec y 
			confiere los derechos, los poderes y la autoridad de ese oficio. (No se confieren llaves del 
			sacerdocio al conferir el sacerdocio o al ordenar a uno de estos oficios.)<br />
			<b>5.</b> Da palabras de bendición, según le indique el Espíritu.<br />
			<b>6.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.
			
			<p>Para efectuar una ordenación en el sacerdocio, uno o más poseedores del sacerdocio autorizados 
			colocan las manos levemente sobre la cabeza de la persona.</p>
			
			<p>Cuando se hayan realizado las entrevistas y se hayan obtenido las aprobaciones necesarias:</p>

			<p>1. El presidente de estaca (u otra persona bajo su dirección) puede ordenar a la persona 
			al oficio de élder, o puede autorizar a otro poseedor del Sacerdocio de Melquisedec para que 
			lo haga. Sólo los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec pueden formar parte del círculo.</p>
			
			<p>2. El presidente de estaca (u otra persona bajo su dirección) puede ordenar a la persona 
			al oficio de sumo sacerdote, o puede autorizar a otro sumo sacerdote para que lo haga. Sólo 
			los sumos sacerdotes pueden formar parte del círculo.</p>
			
			<p>3. El obispo (u otra persona bajo su dirección) puede ordenar a la persona al oficio de 
			diácono, de maestro o de presbítero. Sólo los presbíteros y los poseedores del Sacerdocio de 
			Melquisedec pueden actuar como portavoces o formar parte del círculo.</p>
			
			<p>Para participar en una ordenación, la persona debe (1) ser presbítero o poseedor del 
			Sacerdocio de Melquisedec y (2) tener autoridad igual o superior en el sacerdocio que la 
			que se vaya a dar en la ordenanza. Por ejemplo, un élder no debe formar parte del círculo 
			cuando se ordene a un sumo sacerdote, o cuando a un hermano se le aparte a un oficio en el 
			que tenga que ser sumo sacerdote.</p>
        
		]]>
    </string>
    
    
    <string name="setting_appart">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Apartar a oficiales y a maestros</b></p>
        
	        <p>Entonces el poseedor del sacerdocio que actúa como portavoz:</p>
			
			<b>1.</b> Llama a la persona por su nombre completo.<br />
			<b>2.</b> Declara que está obrando por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>3.</b> Aparta a la persona al debido oficio en la estaca, en el barrio, en el quórum, en 
			el grupo de sumos sacerdotes o en la clase.<br />
			<b>4.</b> Confiere llaves si la persona tiene derecho a recibirlas. (En las estacas y en los 
			barrios, sólo los presidentes de estaca, los obispos y los presidentes de quórum reciben 
			llaves de presidencia cuando son apartados. La palabra llaves no debe emplearse al apartar a 
			consejeros, miembros del sumo consejo, líderes del grupo de sumos sacerdotes, presidentes de 
			organizaciones auxiliares, asistentes del obispo en el quórum de presbíteros ni a maestros de 
			una organización.)<br />
			<b>5.</b> Da palabras de bendición según lo dirija el Espíritu.<br />
			<b>6.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.
			
			<p>Bajo la dirección de la autoridad que preside, uno o más poseedores del Sacerdocio de 
			Melquisedec pueden participar en un apartamiento, incluso un padre o un esposo dignos. Estos 
			hermanos ponen sus manos levemente sobre la cabeza de la persona.</p>
			
			<p>Los miembros que son llamados a la mayoría de cargos de la Iglesia deben ser apartados antes 
			de que empiecen a servir. En el Cuadro de Llamamientos se indica quién está autorizado a efectuar 
			un apartamiento. Se aparta a los presidentes antes que a sus consejeros.</p>
			
			<p>Un apartamiento es una oportunidad de dar una bendición. Normalmente se proporcionan consejos 
			e instrucciones detalladas cuando se enseña a una persona sus deberes y no durante el apartamiento.</p>
			
			<p>Un apartamiento no se debe alargar hasta convertirse en una reunión formal. No es necesario 
			que haya oraciones, testimonios ni instrucción cuando se aparte a alguien</p>
        
		]]>
    </string>
    
    
    <string name="father_blessings">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Bendiciones de padre y otras bendiciones de consuelo y de consejo</b></p>
        
	        <p>El poseedor del sacerdocio que vaya a dar la bendición:</p>
			
			<b>1.</b> Llama a la persona por su nombre completo.<br />
			<b>2.</b> Declara que la bendición se efectúa por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>3.</b> Da palabras de bendición, según le indique el Espíritu.<br />
			<b>4.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.
			
			<p>Las bendiciones de padre y otras bendiciones del sacerdocio se dan con objeto de 
			proporcionar dirección y consuelo, según lo indique el Espíritu.</p>

			<p>Un padre que posea el Sacerdocio de Melquisedec puede dar bendiciones de padre a 
			sus hijos. Estas bendiciones pueden ser particularmente beneficiosas cuando los hijos 
			van a la escuela, van a una misión, se casan, entran en el servicio militar o enfrentan 
			problemas especiales. La familia puede grabar una bendición de padre para sus archivos 
			familiares, pero estas bendiciones no se guardan en los registros de la Iglesia. Los 
			padres deben animar a sus hijos a solicitar una bendición de padre en momentos de necesidad.</p>
			
			<p>Los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec también pueden dar bendiciones de consuelo 
			y de consejo a otros miembros de la familia y a otras personas que las soliciten.</p>
        
		]]>
    </string>
    
    <string name="blessing_children">        
        <![CDATA[
        	
        	<p><b>Nombre y bendecir a un niño pequeño</b></p>
        	
        	<p>La persona que da la bendición:</p>

			<b>1.</b> Se dirige al Padre Celestial.<br />
			<b>2.</b> Declara que la bendición se efectúa por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>3.</b> Da el nombre al niño o a la niña.<br />
			<b>4.</b> Pronuncia palabras de bendición de acuerdo con lo que le indique el Espíritu.<br />
			<b>5.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.<br />
			
			<p>Cuando se bendice a un bebe, los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec se reúnen en 
			un círculo y colocan sus manos debajo de ella. Cuando se bendice a un niño mayor, los hermanos le 
			colocan las manos levemente sobre la cabeza.<p>
        
        	<p>“Todo miembro de la Iglesia de Cristo que tenga hijos deberá traerlos a los élderes ante 
        	la iglesia, quienes les impondrán las manos en el nombre de Jesucristo y los bendecirán en su nombre” 
        	(<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/20.70?lang=spa#70">D. y C. 20:70</a>). 
        	De conformidad con esta revelación, sólo los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec pueden 
        	participar en dar nombre y bendecir a niños pequeños. Los líderes del sacerdocio deben informar 
        	a los miembros sobre esta instrucción antes de dar nombre y bendecir a sus hijos. Al mismo tiempo 
        	que preservan la naturaleza sagrada de la bendición, los líderes deben hacer todo esfuerzo 
        	razonable por evitar avergonzar u ofender a personas o a familias.</p>
			
			<p>Normalmente, a los niños se les da nombre y se los bendice durante una reunión de ayuno y 
			testimonios en el barrio en el que los padres sean miembros inscritos.</p>
			
			<p>Antes de bendecir a un niño, el secretario de barrio prepara un Registro y certificado de 
			bendición de niño. Después de la bendición, el secretario se asegura de que este formulario 
			esté completo y lo procesa o lo distribuye de acuerdo con las instrucciones del formulario. 
			El secretario también prepara un certificado de la bendición. El obispo firma el certificado 
			y él o el secretario lo entrega a los padres o a los tutores del niño.</p>
			
			<p>Si el niño hubiera nacido fuera de los vínculos matrimoniales, el nombre que aparezca en 
			la cédula de miembro y en el certificado de bendición deberá ser igual al que figure en el 
			certificado de nacimiento o en la ficha del registro civil. Si no hubiera certificado de 
			nacimiento ni ficha de registro civil, se utilizan las prácticas de dar nombre de la cultura 
			local.</p>
        
		]]>
    </string>
    
    <string name="baptism">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Bautismo</b></p>
        	
        	<p>La persona que efectúa la ordenanza:<p/>

			<b>1.</b> Se pone de pie en el agua junto con la persona que se vaya a bautizar.<br />
			<b>2.</b> Con la mano izquierda toma la muñeca derecha de la persona (por conveniencia y seguridad); 
			la persona que se va a bautizar toma la muñeca izquierda del poseedor del sacerdocio con la mano izquierda.<br />
			<b>3.</b> Levanta el brazo derecho en forma de escuadra.<br />
			<b>4.</b> Pronuncia el nombre completo de la persona y dice: “Habiendo sido comisionado por Jesucristo, 
			yo te bautizo en el nombre del Padre, y del Hijo, y del Espíritu Santo. Amén” 
			(<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/20.73?lang=spa#73">D. y C. 20:73</a>).<br />
			<b>5.</b> Hace que la persona se tape la nariz con la mano derecha (por conveniencia); 
			luego, el poseedor del sacerdocio coloca la mano derecha en la parte superior de la espalda de 
			la persona y la sumerge por completo, incluyendo, la vestimenta de la persona.<br />
			<b>6.</b> Ayuda a la persona a salir del agua.

			<p><i>Bajo la dirección de la autoridad que presida</i>, un presbítero o un poseedor del 
			Sacerdocio de Melquisedec puede efectuar la ordenanza del bautismo.</p>
			
			<p>Los bautismos de conversos por lo general los efectúa un poseedor del sacerdocio del 
			barrio o uno de los misioneros que enseñó a la persona. Un converso también puede solicitar 
			que otro miembro que reúna los requisitos efectúe el bautismo.</p>
        
        
		]]>
    </string>
    
    <string name="confirmation">        
        <![CDATA[
        
        
        	<p><b>Confirmación</b></p>
        
        	<p>La persona que efectúa la ordenanza:<p/>
        	
        	<b>1.</b> Pronuncia el nombre completo de la persona.<br />
			<b>2.</b> Declara que la ordenanza se efectúa por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>3.</b> Confirma a la persona miembro de La Iglesia de Jesucristo de los Santos de los Últimos Días.<br />
			<b>4.</b> Usa las palabras “Recibe el Espíritu Santo” (no “recibe el don del Espíritu Santo”).<br />
			<b>5.</b> Da palabras de bendición, según le indique el Espíritu.<br />
			<b>6.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.
			
			<p>Una persona es confirmada miembro de la Iglesia y recibe el don del Espíritu Santo después 
			de ser bautizada (véase 
			<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/20.41?lang=spa#41">D. y C. 20:41</a>). 
			Una persona llega a ser miembro de la Iglesia únicamente después de que las ordenanzas del 
			bautismo y de la confirmación se hayan efectuado y registrado debidamente (véase 
			<a href="https://www.lds.org/scriptures/nt/john/3.5?lang=spa#4">John 3:5</a>; 
			<a href="https://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/33.11?lang=spa#10">D. y C. 33:11</a>).</p>
			
			<p>El obispo posee las llaves para confirmar a miembros inscritos de ocho años de edad. 
			El presidente de misión posee las llaves para confirmar a conversos. Sin embargo, el obispo 
			supervisa la realización de esta ordenanza, ya sea de un miembro inscrito de ocho años de 
			edad o de un converso. El obispo se asegura de que se efectúe poco después del bautismo.</p>
			
			<p>Se puede confirmar a los miembros inscritos de ocho años en el servicio bautismal o en 
			una reunión sacramental del barrio donde residan, preferiblemente en una reunión de ayuno 
			y testimonios.</p>
			
			<p>Los conversos son confirmados en cualquier reunión sacramental del barrio donde residan, 
			preferiblemente el domingo siguiente a su bautismo. Los conversos no son confirmados en el 
			servicio bautismal.</p>
			
			<p>Por lo menos un miembro del obispado participa en esta ordenanza. Cuando élderes 
			misioneros hayan enseñado a un converso, el obispo debe invitarlos a participar.</p>
			
			<p>El obispo no lleva a cabo una entrevista por separado para esta ordenanza.</p>
        
		]]>
    </string>
    
    <string name="dedicating_graves">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Dedicar sepulturas</b></p>
        
	        <p>La persona que efectúa la ordenanza:<p/>
			
			<b>1.</b> Se dirige al Padre Celestial.<br />
			<b>2.</b> Declara que está actuando por la autoridad del Sacerdocio de Melquisedec.<br />
			<b>3.</b> Dedica y consagra la sepultura como lugar de descanso para el cuerpo del difunto.<br />
			<b>4.</b> Ora para que el lugar permanezca sagrado y protegido hasta la Resurrección 
			(donde resulte apropiado).<br />
			<b>5.</b> Pide al Señor que consuele a la familia y expresa pensamientos que el Espíritu le 
			indique.<br />
			<b>6.</b> Termina en el nombre de Jesucristo.
			
			<p>La persona que dedique una sepultura debe poseer el Sacerdocio de Melquisedec y <i>estar 
			autorizada por el oficial del sacerdocio que dirija el servicio.</i></p>
        
        	<p>Si la familia lo prefiere, se puede ofrecer una oración al lado de la sepultura en lugar 
        	de una oración dedicatoria.</p>
			
			<p>Si el cuerpo de un miembro de la Iglesia fuera cremado, el oficial que preside puede 
			valerse de su criterio para determinar si se ha de dedicar el lugar donde se preserven 
			las cenizas. Toma en cuenta los deseos de la familia, las costumbres locales y las leyes 
			locales. Si el lugar se fuera a dedicar, el poseedor del sacerdocio puede adaptar las 
			instrucciones para dedicar una sepultura.</p>
        
		]]>
    </string>
    
    
    <string name="dedicating_homes">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Dedicar hogares</b></p>
        
	        <p>Los miembros de la Iglesia pueden dedicar sus hogares como edificios sagrados donde el Santo 
	        Espíritu pueda morar y donde los miembros de la familia puedan adorar, hallar refugio del mundo, 
	        crecer espiritualmente y prepararse para tener relaciones familiares eternas. No es necesario 
	        que el hogar esté libre de deudas para ser dedicado. A diferencia de los edificios de la Iglesia, 
	        los hogares no se consagran al Señor.</p>

			<p>Un poseedor del Sacerdocio de Melquisedec puede dedicar un hogar por el poder del sacerdocio. 
			Si en el hogar no hubiera un poseedor del Sacerdocio de Melquisedec, la familia podría invitar a 
			un pariente cercano, a un maestro orientador o a otro poseedor del Sacerdocio de Melquisedec para 
			dedicar el hogar. O una familia podría reunirse y ofrecer una oración que incluya los elementos 
			mencionados en el párrafo anterior y otras palabras según lo indique el Espíritu.</p>
        
		]]>
    </string>
    
    
    <string name="sacrament">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Santa Cena</b></p>
        
	        <p><b>Bendecir el pan</b></p>
	        
	        <p>“Oh Dios, Padre Eterno, en el nombre de Jesucristo, tu Hijo, te pedimos que bendigas y santifiques 
	        este pan para las almas de todos los que participen de él, para que lo coman en memoria del cuerpo 
	        de tu Hijo, y testifiquen ante ti, oh Dios, Padre Eterno, que están dispuestos a tomar sobre sí 
	        el nombre de tu Hijo, y a recordarle siempre, y a guardar sus mandamientos que él les ha dado, para 
	        que siempre puedan tener su Espíritu consigo. Amén.” (
			<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/20.77?lang=spa#77">D. y C. 20:77</a>; 
			<a href="http://www.lds.org/scriptures/bofm/moro/4.1-3?lang=spa">Moroni 4</a>).<p>
	        
	        <p><b>Bendecir el agua</b></p>
			
			<p>“Oh Dios, Padre Eterno, en el nombre de Jesucristo, tu Hijo, te pedimos que bendigas y santifiques 
			este [agua] para las almas de todos los que lo beban, para que lo hagan en memoria de la sangre de 
			tu Hijo, que por ellos se derramó; para que testifiquen ante ti, oh Dios, Padre Eterno, que siempre 
			se acuerdan de él, para que puedan tener su Espíritu consigo. Amén.” 
			(<a href="http://www.lds.org/scriptures/dc-testament/dc/20.79?lang=spa#79">D. y C. 20:79</a> and 
			<a href="http://www.lds.org/scriptures/bofm/moro/5.1-2?lang=spa">Moroni 5</a>).</p>
        
        	<p>Los presbíteros y los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec pueden bendecir la Santa Cena. 
        	Los diáconos, los maestros, los presbíteros y los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec 
        	pueden repartir la Santa Cena.</p>

			<p>Mientras la congregación canta el himno sacramental, los poseedores del sacerdocio que vayan 
			a bendecir la Santa Cena se ponen de pie con reverencia, quitan el mantel que cubre las bandejas 
			del pan y parten el pan en trozos pequeños. Cuando terminen de partir el pan, se sientan y se 
			unen al canto del himno. Este himno no se reemplaza con solos vocales ni con música instrumental.</p>

			<p>Después del himno, la persona que bendiga el pan se arrodilla y ofrece la oración sacramental 
			para el pan. El obispo se asegura de que se pronuncien de manera clara, precisa y digna. Si la 
			persona que bendice la Santa Cena cometiera un error en las palabras pero se corrige a sí misma, 
			no es necesario hacer otra corrección, pero si la persona no corrige un error, el obispo le indica 
			que debe repetir la oración correctamente. Al hacerlo, el obispo debe tener cuidado de no 
			avergonzar ni perturbar la naturaleza sagrada de la ordenanza.</p>
			
			<p>Después de la oración, los diáconos u otros poseedores del sacerdocio reparten el pan a la 
			congregación de manera reverente y ordenada. El oficial que preside es el primero en recibir la 
			Santa Cena. El obispo (o en su ausencia uno de sus consejeros) preside la reunión sacramental a 
			menos que en el estrado se encuentre un miembro de la presidencia de estaca, un Setenta de Área 
			o una Autoridad General. Un miembro del sumo consejo no preside ni es el primero en recibir la 
			Santa Cena.</p>
			
			<p>Mientras el oficial que presida esté recibiendo la Santa Cena, los demás que estén repartiendo 
			la Santa Cena pueden dirigirse a los lugares que se les haya designado.</p>
			
			<p>Después de que un poseedor del sacerdocio entregue a un miembro una bandeja de la Santa Cena, 
			los demás pueden pasarse la bandeja de uno al otro por conveniencia.</p>
			
			<p>Cuando los hermanos terminen de repartir el pan, devuelven las bandejas a la mesa sacramental. 
			Los que oficien en la mesa sacramental colocan el mantel sobre las bandejas del pan y descubren 
			las bandejas del agua. La persona que bendiga el agua entonces se arrodilla y ofrece la oración 
			sacramental del agua, sustituyendo la palabra vino con la palabra agua.</p>
			
			<p>Después de la oración, los diáconos u otros poseedores del sacerdocio reparten el agua a la 
			congregación. Cuando terminen, devuelven las bandejas a la mesa sacramental, esperan hasta que 
			los que ofician cubran las bandejas y entonces vuelven con reverencia a sus asientos.</p>
			
			<p>Todos los que asisten a la reunión deben ser reverentes durante toda la ordenanza de bendecir 
			y repartir la Santa Cena.</p>
			
			<p>No se debe tocar música durante la oración, mientras se reparte la Santa Cena, ni como postludio 
			después de que se reparta la Santa Cena.</p>
        
        
        	
		]]>
    </string>
    
    
    <string name="blessings_in_general">        
        <![CDATA[
        
        	<p><b>Instrucciones generales</b></p>
        
	        <p>Una ordenanza es un acto sagrado, como el bautismo, que se efectúa por la autoridad del sacerdocio. 
	        Las ordenanzas del bautismo, la confirmación, la ordenación al Sacerdocio de Melquisedec (para los hombres), 
	        la investidura del templo y el sellamiento en el templo son necesarias para la exaltación de toda persona 
	        responsable. A éstas se les llama ordenanzas de salvación. Como parte de cada ordenanza de salvación, el 
	        que la recibe hace convenios con Dios.</p>

			<p>Para efectuar una ordenanza de salvación se requiere autorización de un líder del sacerdocio que posea las 
			llaves correspondientes o que actúe bajo la dirección de una persona que posea esas llaves. También se requiere 
			tal autorización para otorgar el nombre y bendecir a un niño, dedicar una sepultura, dar una bendición 
			patriarcal, y preparar, bendecir y repartir la Santa Cena. Los poseedores del Sacerdocio de Melquisedec pueden 
			consagrar aceite, bendecir a enfermos, dar bendiciones de padre y otras bendiciones de consuelo y de consejo 
			sin solicitar primeramente autorización de un líder del sacerdocio.</p>

			<p>Los hermanos que lleven a cabo ordenanzas y bendiciones deben prepararse mediante una vida digna y esforzarse 
			por ser guiados por el Santo Espíritu. Deben efectuar cada ordenanza o bendición de manera digna, asegurándose 
			de que cumpla los siguientes requisitos:</p>

			<b>1.</b> Se debe efectuar en el nombre de Jesucristo. <br />
			<b>2.</b> Se debe efectuar por la autoridad del sacerdocio.<br />
			<b>3.</b> Se debe efectuar con cualquiera de los procedimientos necesarios, como el uso de palabras 
			específicas o el uso de aceite consagrado.<br />
			<b>4.</b> La debe autorizar la autoridad presidente que posea las llaves correspondientes (por lo 
			general el obispo o el presidente de estaca), si fuera necesario, según las instrucciones de este capítulo.<br />

			<p>Un líder del sacerdocio que supervise una ordenanza o bendición se asegura de que la persona que la efectúe 
			tenga la autoridad del sacerdocio necesaria, sea digno, y conozca y siga los debidos procedimientos. Los líderes 
			también deben procurar que la ordenanza o la bendición sea una experiencia reverente y espiritual.</p>

			<p>Cuando en la reunión sacramental se efectúen ordenanzas o bendiciones, el obispo se asegura de que se 
			realicen debidamente. Para evitar avergonzar a un poseedor del sacerdocio, el obispo corrige discretamente 
			los errores sólo si los elementos esenciales de la ordenanza o bendición estuvieran incorrectos.</p>

			<p>Los que dan bendiciones del sacerdocio pronuncian palabras de bendición (“Yo [o nosotros] te bendigo 
			[o te bendecimos] para que…”) en vez de decir una oración (“Padre Celestial, por favor bendice a esta 
			persona para que…”).</p>
        
		]]>
    </string>
    
    <!-- Ordinance.java Strings -->
    <string name="error">Un error ha ocurrido</string>
    
    <!-- about_lds.xml Strings -->
    <string name="alternate_text_on_about_lds">foto de applicación icon</string>
    <string name="version">Versión</string>   <!-- version also used in about_lds.xml Strings -->
    <string name="copy_right">2012 Klapheck Apps</string>
    <string name="send_feedback">Manda información</string>
    
    <!-- version also used in about_lds.xml Strings -->
    <string name="rate">De 1 a 10, yo cloasificar esta aplicación: </string>
    <string name="message">mensaje:</string>
    
    <!-- MainMenu.java Strings -->
    <string name="discovered">Yo descubri LDS Ordenanzas.</string>
    
    <!-- open_source.xml Strings -->
    <string name="open_source_initiative">Codo de información</string>
    <string name="open_source_title">Referencias</string>
    
    <!-- OpenSource.java Strings -->
    <string name="open_source_logo_discription">Open Source Initiative logo</string>
    <string name="java_source">Codo de Java source</string>
    <string name="lds_org">LDS.org - contenido</string>
    <string name="app_icon">Applicación icon source</string>
    <string name="lds_info">LDS Info (Android aplicación - inspiración)</string>
    <string name="lds_priesthood_ord">LDS Ordenanzas del Sacerdocio (iPhone aplicación - inspiración)</string>
    
    <!-- main_menu.xml Strings -->
    <string name="about_us">Sobre nosotros</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="blessings">Bendiciones</string>
    <string name="open_source">Open-Source</string>
    <string name="exit">Salida</string>

</resources>